---
title: "Onore a Luca Sofri"
date: 2005-01-09
draft: false
tags: ["ping"]
---

Un giornalista che scrive di una cosa che capisce

Su <a href="http://www.ilfoglio.it">Il Foglio</a> di ieri Luca Sofri ha realizzato un pezzo titolato <em>Orgoglio Apple</em>.

Intanto ha scritto correttamente iPod, che nella stampa generalista sembra essere un piccolo pezzo di bravura, tra I-pod, Ipod e altre schifezze (e sì che basta guardare il sito Apple).

Poi ha inserito solo un paio di piccole inesattezze, del tutto veniali, piccolissime in proporzione alla lunghezza del pezzo, che non ne alterano la validità delle tesi e della conclusione. Per l'Italia, ramo informatica, da premio Oscar della carta stampata.

Infine ha svolto un ragionamento corretto, basato su fatti concreti, condivisibile. Complimenti e fatelo scrivere di più. Di Apple, chiaro.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>